新手養倉鼠一問

話說我隻倉鼠食開雜糧 依家想幫佢轉合成糧健康啲
但佢本身已經好揀飲擇食 一轉就轉oxbow我驚佢會絕食
想問下mazuri係咪已經冇再出for倉鼠嘅糧？
佢隻大鼠糧係咪唔可以比倉鼠食？

簽左99914既入去簽埋呢個德國聯署98731

唔得，大鼠蛋白太高唔岩倉鼠 其實一隻倉鼠咁短命 淨係食合成糧好慘 我之前幾隻鼠都係食雜糧再去買啲蔬果乾都好健康 鼠生咁短 比佢食好少少啦

大白糧只可以得閒比一粒就夠 唔可以當長糧

咁有冇邊隻雜糧係健康啲嘅
我揀走啲瓜子類後佢已經冇咩興趣食咁

我之前係溝糧架 我買bunny糧再溝日本啲乾果糧一包係蔬菜乾同水果乾

日本啲乾果糧邊度有得買

Iloverabbit qpet 紅蘿蔔都有

係咪marukan個隻

我就bunny oxbow草圈 maruzi大白糧
多啲款佢哋都食得開心啲

我之前買開呢隻日本糧。。佢無得揀飲擇食 但佢已經走左フィード・ワン ハムスターフード ヘルシープレミアム ２５０ｇ

雜糧抽起瓜子吧，佢地命短無謂要佢地食得咁慘

食得瓜子多會燥底咬人

俾新鮮粟米紅蘿蔔同菜得唔得架
朋友隻倉鼠成日食

通常幾耐比一次瓜子佢地食

我都會同你一樣揀走哂，
袋落膠袋度，之後俾瓜子佢食之前，
係咁捽d膠袋聲
好似d 狗俾野食之前敲鈴鈴，
佢習慣之後，一聽到膠袋聲就以為有瓜子食，
係咁好興奮咁咬個籠

我都想問 其實每日可以餵幾多新鮮蔬果比佢地食

溝糧？定係食下呢隻又轉下個隻

我通常就一日一粒仔蔬菜粒或者一粒仔生果
如果有錢可以買蔬菜啫喱佢哋食一星期一舊
不過好貴

唔可以成日轉㗎佢哋會肚痾
就算要轉糧 都要慢慢溝啲溝啲咁轉
建議你可以睇吓youtube Carl卡爾嘅倉鼠片
佢講得好詳細仲講埋冬天點幫佢保暖添

我葵花籽就一日一粒白瓜子一星期有兩三次可以食
冬天佢哋要儲多啲能量就可以呢個份量
夏天唔可以食咁多唔係會好易生cancer

新鮮唔係樣樣餵得㗎 要睇清楚

其實就算係一隻小倉鼠 走咗都好難過

唔只嗰隻 有好多㗎
不過開咗封要雪落雪櫃
想幫襯黃店的話可以睇吓hktv mall
聽鼠友講嗰度都有幾多款式揀

啱啱想餵少少生果 但佢唔食

等我bookmark吓先

講起呢樣 冬天通常用紙棉/廚房紙厚鋪
但夏天嘅話應該用咩墊材好啲

你餵咩生果？香蕉？
係咪新嚟屋企咋小倉鼠？

我用木槺 一餅嘢咁
可以慢慢搣嚟俾佢用

比左少少提子佢
係咪因為啱啱養所以唔肯食
成日擔心佢會餓死

有冇邊隻牌子推薦

盡量唔好用木槺 會有粉塵
對鼠鼠呼吸唔好
用廚房紙撕一條條就夠 冬天就鋪厚啲比佢
記得唔好用綿花 會纏腳同食落肚纏腸

養咗幾多日左右
佢係普通糧都唔肯食？
我又無餵過提子，淨係記得柑橘類一定唔餵得

因為嗰陣時係佢一出世就用開木糠
驚佢唔習慣所以一直都照用
不過我用好粗同大啲嘅木糠，諗住無咁多粉塵添

um咁可以過咗篩先用

好多謝絲打

溝

一個星期左右
普通糧 唔係唔食嘅 係我揀走瓜子類佢就冇咩興趣食

一個星期好短姐俾啲時間佢
記得唔可以太種佢唔可以淨俾曬佢鍾意嘅佢食

尋晚磅重 佢比早幾日輕左3g

我隻熊仔鼠呢2日成日發出類似打嗝/打乞痴聲，但睇佢鼻/ 外表又無感冒症狀咁，想問有無人隻鼠都試過？ 如果有病有咩獸醫睇鼠好？

佢真係唔鍾意就唔食？

你隻鼠食緊嗰隻算係鼠糧裏邊最劣質。。

木糠對鼠鼠嘅呼吸道非常之唔好 因為佢太多粉塵 而且有好多按例都關於木糠導致鼠鼠生腫瘤
建議用返廚房紙 或者紙棉（oxbow/rhh)

本身已經好揀飲擇食 你已經開錯個頭
有d糧會混埋葵花籽
其實應該篩走佢當零食 如果唔係佢只會食葵花籽唔理其他雜餅
d糧最好用個篩篩走d粉 如果唔係佢隻眼好易發炎
我諗依家幫佢改正仲黎得切掛

真係㗎有邊隻推薦？

咁慢慢逐少俾少啲俾少啲佢？
我驚一次過轉佢又唔習慣

最多鼠友推介bunny成份夠天然
Deli nature 5星
White melon
Vitakraff emotion
最好就買兩款糧溝黎食 鼠鼠都會食得開心啲

我自己就bunny ，Deli nature ,oxbow草圈,maruzi大白糧
全部都好乖會清晒

放返少少佢嘅味道嘅木糠就可以